Apakah perbedaan antara JSON dan XML?

Berdasarkan referensi yang saya temukan, JSON dan XML adalahm sebuah format untuk pemrograman yang berfungsi untuk menukarkan sebuah file data. Namun tentunya terdapat perbedaan di kedua format tersebut. Perbedaan yang paling terlihat adalah dari syntax penulisannya. Untuk XML, penulisannya lebih terlihat seperti bahasa primitf seperti HTML sedangkan untuk JSON, penulisannya lebih manusiawi karena mengimplementasikan bahasa javascript. Hal tersebut terjadio karena XML adalah sebuah bahasa mark-up dan Json adalah notasi dari bahasa javascript. Perbedaan kedua adalah dari fungsinya. Pada umumnya programmer yang membutuhkan validasi maupun merubah data secara dinamis akan menggunakan XML, tetapi untuk data yang tidak perlu dilakukan validasi perubahan akan menggunakan JSON. Perbdeaan signifikan juga ditunjukkan dari penggunaan array dari data. XML bisa men-support array sedangkan JSON belum/tidak bisa melakukan hal tersebut. Lalu dari sisi penerimaan kode, JSON hanya bisa dipakai apanila kode kita menggunakan UTF-8. Namun, XML bisa dipakai dengan support yang lainnya. Kesimpulannya, keduanya memiliki tujuan yang sama namun terdapat beberapa perbedaan yang membuat programmer akan lebih memilih referensinya masing masing untuk menggunakan keduanyua. Tetapi karena JSON menggunakan bahasa yang lebih readable, maka banyak programmer yang sudah mulai beranjak ke penggunaan JSON dan JSON sendiri dinilai lebih mudah digunakan dan lebih banyak fitur yang diberinya

Apakah perbedaan antara HTML dan XML?
Melihat dari bagian fungsi HTML dan XML, keduanya memiliki fungsi yang berbeda. HTML memiliki fungsi untuk menyajikan data di halaman interface kita, tetapi XML memiliki fungsi hanya sebagai basis data dan pertukaran data. Kalau kita lihat dari tujuan kedua belah pihak juga terlihat perbedaan. XML memiliki fokus untuk pertukaran data antar platform sedangkan HTML memiliki tujuan untuk pengembangan struktur interface pada web yang sedang dikerjakan. Dari sisi tingkat sensitivitas, HTML dinilai tidak case-sensitive sedangkan XML dinilai sangat case-sensitive. Keduanya memiliki kekuatan dan kelemahannya masing-masing, tetapi sebagai programmer, akan lebih menguntangkan apabila kita tahu apa tujuan kita dalam programming dan bahasa mana yang dapat mendukung tujuan kita.

Referensi : https://www.upgrad.com/blog/html-vs-xml/, https://id.gadget-info.com/difference-between-xml, https://www.geeksforgeeks.org/difference-between-json-and-xml/, https://www.monitorteknologi.com/perbedaan-json-dan-xml/